人生重來槍 1

在一個寒冷的深夜，傅俊在自己的房間裏，匆忙地做着本學期最後一份功課。這個在公開試中失手的人，正修讀太空學院的副學士課程。他細讀那份說得不清不楚的功課指引，頹喪地扔下筆，嘆氣說道：
「假如人生可以重來就好了。」
現在是凌晨三時，累透的年輕人望着窗口發呆，忽然隔壁大廈燈飾的人偶跳起奇怪的舞步。那些人偶似乎不受牆身的燈泡限制，慢慢走向傅俊的房間，向他招手作邀約狀。
「別開玩笑了，我一早失去了進入夢幻樂園的資格。」
傅俊雖然口是這樣說，但是身體卻好像不聽指揮，站起來，並穿過了透明的牆，挽起人偶的手舞動起來。這個人偶一邊跳舞，一邊凝視着這個失意的人，似乎看透了他的心事。
「你想人生重來嗎？」 舞伴直接地問道。
「我…我不想。」 年輕人一時間不知如何反應，胡亂地答道。
「我可以賦與你人生重來的能力，你可以決定一件物件甚至一個人，將其人生如將抽了出來的六合彩球放回球堆裏般重置，但是你要記着…你自己…不…重置…」眼前的景象突然被一道強光遮蓋，傅俊只好瞇着雙眼，與此同時，人偶的聲音亦變得模糊，最後幾個字已經聽不清楚。
陽光自窗口映入，落在還在手舞足動的傅俊的眼上。他猛地睜開雙眼，發現自己躺在床上，看着那未關掉的桌燈，便動起來坐着，盯着那曾拖着人偶的手苦笑，說道：「世上又豈有如此便宜的事？」就在這一刻，左手的拇指、食指及中指前端的輪廓變得朦朧，還泛起如電視失去訊號而出現的線狀雪花。這個二十歲的人，剛剛才與人偶起舞，現在又看到自己異常的手指，立即擦一下眼。雪花消失了，手指又回復本來的樣子，一切彷彿只是幻象。
傅俊突然記得自己今天在九點半有課，抓起手機，叫了一聲：「弊！ 還有十分鐘便要遲到了。」這個忙於執拾背包的人，雖然對未來感到很迷茫，但是他沒有走過一次堂，努力學習，總希望有天能夠讀上學士。匆忙間，他掃跌了在走廊旁的紅色花瓶，瓶子應聲倒地，一塊碎片濺過腳邊，血絲滲透到襪子裏。
「發生甚麽事？」 坐在走廊轉角的傅俊的父親問。
傅俊想，今次不得了，這是母親心愛的花瓶，如何是好？ 為了瞞過父親，他說： 「沒甚麽，只是弄跌杯子而已。」他一邊想方法如何拾起碎片，一邊顧慮着課堂，腦子一片空白。無意之間，他用手去碰眼前的紅色碎片。所有的碎片，就在指尖落在一塊碎片時，突然消失了。手指的雪花殘影又出現，這次，他又去擦一擦眼睛，但是雪花沒有消失。當他用另一隻手去碰那三隻手替時，殘影又消失了。這感到莫明奇妙的青年，環視四周，發現連花瓶殘骸也不見了，剰下來的是一個完好無缺的花瓶，穩定地站在石柱上，不過，它是綠色的。
「你今天不用上課嗎？」父親問道。
傅俊回過神來，發現還有五分鐘便遲到了，就飛奔出門了。
太空學院離傅俊家不遠，只須十分鐘腳程便可到達。進入課室後，傅俊四圍張望，找自己心儀的女同學阿敏。這單戀的可憐人雖然每次也坐在阿敏旁邊，但是兩人頂多只是寒喧數句，關係完全說不上好。
「今天天氣很冷。」傅俊如往常般亂找話說。
「是啊，只有十度。」阿敏目無表情地答道。就在此時，有一把聲音響遍整個課室。「大家快來看，我這兩天練習網球，可能是太努力了，手竟然起了繭。」原來又是那個煩人的一輝，傅俊如斯想着。在他與阿敏的聊天內容開始有點意義時，一輝閃到二人眼前，說着相同的話。有趣的是，阿敏竟面帶微笑地附和。
「咦，好像是啊，你真的很努力啊。」
傅俊不屑地瞧着那招搖之徒口中說的繭，心想，不是吧，明明就是因皮膚乾燥而成的脫皮，不過是脫皮範圍比正常大而已。可惜一輝繼續自吹自擂，阿敏亦似乎忽略了自己。傅俊不甘心，想了一想，如果將手指碰碰一輝會怎樣。於是他悄悄地將左手的無名指及尾指收起，伸直了其餘三指，宛如槍狀，大叫道：
「人生重來吧！ 你這個白癡，給我閉嘴！」
話音剛落，傅俊便用那令他自豪的人生重來槍，朝一輝的頭點去。四周景象驀然變成線狀的雪花，閃爍了一會，傅俊眼前一黑，甚麽也看不見。當他回過神來，一輝依然在他眼前，只是眼神比本來來得深沉，其周圍多了一班女同學，向他請教數學問題。
「站着說話不方便，不如我們去到後座，大家一起研究吧！」他謙和有禮地說，手指着大後方沒人的座位。此時傅俊眼睜得很大，發現消失了的不只是那些皮屑而己。
「別看他其貌不揚，他成績很不錯，待人又好。」阿敏說。
看着這個正常得多的一輝，傅俊有一種不太協調的感覺。

人生重來槍 2

課堂只有兩小時，而傅俊每個星期，就只有這一個時間，能坐在阿敏的身旁。雖然這年輕人極力想到真正的大學讀書，但是在這短短兩小時，他沒有理會教授，心裏只盤算着怎樣可以跟旁邊的女孩打開話匣子。看看手錶，只剩下半小時，兩人還沒有聊得起勁，當中只有傅俊拚命將乒乓球不停打到對桌，偶有數球被打回來。當他再打回去時，球就再沒有蹤影了。
「待會你去哪兒？ 會去食午餐嗎？」傅俊問。
「不會。」阿敏冷冷答道。
擊出去的乒乓球再一次被人無視了，場內清晰的滴答聲在這失意的人心裏不斷迴響着。於是，一個念頭在傅俊心內閃過，如果我用人生重來槍，也許阿敏會對我有些好感。他再一次將手伸成槍狀，悄悄地向阿敏頭上點。
「你想做甚麽？」阿敏察覺到傅俊的奇怪手勢，問道。
可是傅俊連話也不答，便將手指點到阿敏的頭。雪花的景象又出現了，但這次傅俊一點也不害怕，還滿心期待。眼前突然一黑，過了數秒，一切又如常，可是，傅俊身旁的阿敏不在，只有一個空座。
傅俊百思不得其解，他四處張望，但課室裏就只有三十餘人，還是沒有阿敏的身影。他想，難道她生病了而缺席？ 於是他問坐在身後的阿敏的好友。
「阿敏去了哪兒？ 她今天生病嗎？」傅俊問。
豈料那個人不但沒有回答，眼睛還泛起淚光來，這時候，課室內的所有人都看着傅俊。
「你不是不知道吧？ 還明知故問？ 阿敏的家前天發生火災，她走避不及，被火嚴重燒傷，連面部也被包起來，現在還在深切治療部，她…」那個人還沒說完，已經泣不成聲。
傅俊聽畢，立刻站起來，面色蒼白，甚麽話也說不出來。
「這位同學，你有甚麽事？」教授對騷動有點不耐煩，問道。
傅俊低着頭喘氣，將文具亂塞進書包，沒有理會教授，逕自步出了課室。
*************************************************************************
懊喪欲絕的傅俊在街上徬徨着，目光呆滯，現在是正午，陽光投射在他的面上，使其絕望的表情更令人注目。他走到一個十字街頭，有人突然大叫一句，看車啊，這個失魂落魄的人終於意識到自己在馬路上，馬上清醒過來，跳回路邊，避開一輛正煞停的貨車。
「小子，看路啊！」司機高聲罵道。
可是他亦沒有理會司機，站起來，拍一下身上的塵，就搖晃地步回家。回到家後，那向來多說話的父親問道：
「兒子，為何你面色這麽難看？」
「沒甚麽。」傅俊敷衍地說。
「說出來吧，我或者能幫你呢！」
「說出來有甚麽用！你根本甚麽也不知道！」傅俊開始不耐煩。
「我當然甚麽也不知道，就是因為不知道才糊裏糊塗供你讀副學士！」父親憤怒了。
「我現在不想跟你說話。」傅俊嘗試冷靜下來，正想走入房間關上門。
「我就要現在說清楚，你這不中用的東西。」父親用手頂着門。
「你還沒煩夠嗎？去死吧！」傅俊按捺不住，不知不覺，又舉起槍型的手勢，朝着眼前憤怒的中年人。
這個怒氣未消的年輕人，還未察覺到自己又用了人生重來槍，雪花今次沒有出現。只是，眼前有個衣衫襤褸、不修邊幅的人，而自己的房間也變得狹窄，堆滿了雜物。
「你是誰？ 我在哪？」傅俊疑惑地問道。
中年漢沒有反應，喃喃自語說：
「哈哈！你說甚麽？爸爸在地盤工作了很多年，餘下只有一成的聽力，我今天還未收到人工，明天可能要少食一餐了。」
「你不是一直在政府裏工作嗎？母親應該也是吧？還有，為何我們的家變小了？」傅俊高聲地問。
「你發甚麽神經？就是因為你媽爛賭，連樓也輸掉，還跟別人走了，我們才要住在這兒！」父親說。這時他腰間有一絲銀光，吸引着傅俊的目光。他突然掏了一把短刀出來，說：
「這把刀很好用，又可以切菜…」他一邊說，一邊拿着刀在傅俊面前舞來舞去。傅俊看見這個情景，嚇得不知所措，後退了兩步，跌倒了。正當他用手撐起自己，看到自己的手指，發現有一絲雪花殘影，再望見中年漢胡言亂語，以及家中殘舊的牆身，發了瘋似的般大叫邊跑了出門。
*************************************************************************
傅俊在街上亂跑，撞倒了好幾個途人，現在是下午一時正，他看着自己那把人生重來槍，面部抽搐着。有一位警察看見他這個模樣，便問道：
「先生，你沒事吧？」
「不要碰我！」年輕人罵道，生怕他又在自己沒留意的情況發動那神奇的槍，急步離開警察。
傅俊走了十分鐘，竟然又回到校園。此時，他覺得有點肚餓，便去飯堂吃飯。豈料令他絕望的事又發生了。走進飯堂，在門口的不遠處，傅俊瞧到一輝正單獨跟一個很漂亮的女同學進餐，而且那女同學還露出一副很入神的模樣。
這時，父母的事情，阿敏在醫院，一輝以往招搖過市的滑稽樣子，這半天內的所有事情一次過湧入傅俊的腦中。這個在入口呆站的人，想起以往自己看不起的一輝，在自己那神奇的槍下竟變成了一個成功人仕，相反自己卻因那枝槍而淪落到如斯的下場。淚水便從眼眸裏流出來。此刻，他用那枝槍指着自己的頭，說道：
「我也要人生重來！」可是說畢後，甚麽事情也沒有發生，徒有一班吃飽飯離開的人向傅俊投以奇怪的目光。
你要記着你自己不能被重置，傅俊突然記起那人偶說的話，跪下來大哭，並猛將手指向自己的頭推，連頭也被指甲弄傷，喊道：
「為甚麽？ 為甚麽獨我一個不能人生重來？」
突然，傅俊胸前閃着一絲銀光，他感覺有點乏力。

人生重來槍 3

在傅俊走出門後，父親沒精打采地把刀收回鞘內，並放在自己的褲子裏。當年傅俊的母親連屋也按了去賭，還跟別的男人走了，父親千辛萬苦地工作，終於有些少錢，買了一個二百多呎的唐樓單位，單位處於四樓，而門口出面就是樓梯。唐樓離學院不遠，只須要步行十分鐘便可到達。過了不久，粗暴的拍門聲自門外傳來，傅俊父親心頭一冷，一打開門，就見到兩個彪形大漢。其中一個抓着父親的衣服，說道：
「今天你應該有錢還了吧？」
「就…就只有這麽多。」父親自衣袋拿出一綑紙幣，戰慄地說。
另一個大漢接下錢來數，發現只有五千元，大罵：
「這裏利息也不夠！說好了今天是期限！如果這樣的話，就別怪我們進屋拿東西了。」
「求求兩位大哥不要這樣，再給我兩天期限吧。」中年漢苦苦哀求着。
「廢話少講，我們就入去吧！」抓着父親的大漢一手把那失落的人扔到梯邊，正想入屋。
「不要啊！」父親怒吼道，在這個時候，他已想不到有甚麽方法能阻止他們，突然把藏着身上的刀拔出，刺向大漢。
兩個大漢估不到父親身上竟藏着刀，站較近父親的被刺中了，鮮血漸漸自腰部流出，另一個大漢立刻扶着傷者。這個時候，沮喪的刀手閃進家中，把手推車推向兩人，兩人向後跌到樓梯。父親於是馬上逃跑。
「有人用刀殺人啊！救命啊！」沒受傷的大漢竟在這刻成了驚弓之鳥，無奈地大叫道。中年漢拔腳就跑，跑到五樓，然後由走廊走到另一條樓梯逃跑，並將染滿鮮血的刀收回衣服內，免人注意。
父親在街上奔走，生怕被人追捕。走了十多分鐘，他確定沒有人跟踪自己，便慢了下來。可是，兩個大漢的影子突然出現在他的後方，懷着怨恨的目光。明明有一個中了我一刀，為何還能走動？ 他疑惑着。但那兩個奇怪的身影漸漸接近他，他於是又跑了起來。他一直跑，兩個身影便緊隨其後，奇怪的是，兩個人的身上也沒絲毫血蹟，而且看上去沒有喘氣，不像在跑動的樣子，但速度奇快。就這樣，他走着走着，便走到太空學院。昔日他也曾在此求學，可是最後連一紙證書也拿不到。那兩個大漢依然跟在他身後，情急之下，他唯有走進去。學院裏的人見到這個衣着殘舊的人，都趕緊避開他。父親一直走到飯堂，看到的是，不只有兩個大漢接近他，附近還有很多相同的大漢包圍他，他嚇得倒在地上蠕動。
「為甚麽？ 為甚麽獨我一個不能人生重來？」
在十步之內，他看到有個人跪着喊道，令他回想起一件往事。當年他有一份功課，是關乎他最後能否得到證書。他已經重做了數遍，還是被退回，最後一次，他通宵趕工後，趕到飯堂，碰巧見到一個常在同一時間在此用饍的教授，便跪在教授前，請求教授給他及格。
豈料教授拿着那份功課，揭了數頁，便將整份功課塞進垃圾筒，還冷傲地說了一句：
「正一垃圾。」
悲慘的學生後來再沒有錢進修，於是無可奈何，去了地盤當雜工。他一直幻想着有一天，要令那傲慢的教授在自己面前跪下來。
那一刻，教授的影子跟眼前這個跪下來的年輕人重疊在一起。他發狂了，他慢慢地向着那年輕人走近，口中說着：
「為甚麽不讓我及格？ 我不是垃圾！ 我不是。」
他再一次掏出身上的短刀，由上向下捅進這年輕人的背部。
飯堂裏的所有人見到這個駭人的景象，竟然沒有一個人出來阻止瘋漢，而是像潮水般瞬間湧出飯堂。那瘋漢把刀拔起，再插到傷者裏，反覆做了幾次。然後，他拋下了刀，笑了一笑，說：
「哈哈！ 倒下來！ 哈哈！」
他就這樣慢行出飯堂，偌大的飯堂寂靜無聲，只剩下一個倒臥在血泊裏的人。
*************************************************************************
傅俊看着一絲銀光在胸前出現，還伴隨着一滴滴血。他乏力，倒下了。雖然他接連被人刺了幾刀，但連一絲呻吟也沒有。傅俊隱約認出父親的聲音，可是他在確認之前，便支撐不住了，聲音也漸漸走遠。他看着流淌的鮮血，又看看自己那把人生重來槍，看看槍，又看看鮮血，也分不清這是否重來後的人生了。